北韓「生物武器」才是最大威脅 極少量「炭疽菌」殺死百萬人

北韓「生物武器」才是最大威脅 極少量「炭疽菌」殺死百萬人

國際中心／綜合報導

國外過去不斷譴責北韓發展核武的行為，聯合國安理會還針對北韓核試採取多項制裁措施。不過美國國防部前助理部長韋伯（Andrew Weber）卻認為，核武並非北韓的終極武器，平壤當局正在秘密研發的生物武器計劃，更需要全球各國的關注。

根據美國FOX新聞報導，韋伯表示，北韓擁有著大量的化學武器，但最不受到外界關注的生物武器計劃，反而是他最擔心的事情，因為只要擁有極少量的生物武器，就可以帶來令人難以置信的致命結果，「大約幾盎司或幾磅，就可以製造出數百萬致命劑量的炭疽桿菌，天花大概幾克就夠了。」

報導稱，關於化學或生物戰爭，韋伯和其他白宮官員擔憂地提到，由於肇事者可以輕易推卸責任，所以很難懲治對方，「而且只要1到2個人，就足以在暗中發動一場戰略性的生物武器攻擊。」

報導顯示，北韓在今年2月中旬被指控使用化學武器進行暗殺行動，而且此行為已經跨越了國界。關於這項暗殺指控，也就是北韓領導人金正恩的胞兄金正男在大馬機場死於VX神經毒劑一事。韋伯提到，這種化學武器難以追蹤，等到出現受害者時，早已為時已晚，「只要把炭疽桿菌放到大氣中，外界根本很難發現到，過一周之後，人們就會逐漸出現症狀。」

韋伯拿2001年美國炭疽攻擊事件當例子指出，當時嫌犯有寄出2張信函告知受害者感染炭疽病，還要對方趕快吃抗生素，「這種警告信可以讓政府迅速發給成千上萬的美國人抗生素，阻止攻擊事件擴大。但如果沒有這封信，那結果會完全不同。人們在出現症狀前，根本就不知道自己發生了什麼事情，但當你吸入炭疽桿菌之後，就已經很難治療了。如果他們（北韓）可以在吉隆坡發起VX神經毒劑攻擊，那也能夠在洛杉磯發動炭疽攻擊。」

白宮也證實了北韓化學武器和生物武器的能力，在12月發表的《國家安全策略報告》中寫道，北韓是一個可以犧牲人民的國家，願意花數億美金購買核武、化學武器和生物武器威脅美國。

▼美國在2001年9月18日開始發生為期數周的生物恐怖襲擊。有心人士陸續將含有炭疽桿菌的信件寄給數個新聞媒體辦公室和2名民主黨參議員，造成5人死亡，17人被感染。

要打北韓了

其實會唔會係北韓整唔掂重回大氣層，所以先玩細菌戰

大殺傷力武器

打伊拉克個時咁
戲本永遠重覆

一癲起上黎要全世界陪佢癲

放生化武器去支那殺左班支那狗 全地球都多謝你呀銀仔

殺大佬都堅, 手巾一抺, 就KO 咗佢

放心到時乜都搵唔到

沙士都有人話係支那軍既生物武器外泄,

支那狗都唔認數

放天花病毒先好玩

香港成日話搞生物科技

搞左咁多年, 有無人識整 D 出來？

北京日日送150隻蝗蟲武器,

唔回禮會唔會講唔通？